<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-02-05T20:27:08+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Текстови</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">О учењу које лебди око нас</title><link href="http://localhost:4000/2022/02/05/o-ucenju-koje-lebdi-oko-nas.html" rel="alternate" type="text/html" title="О учењу које лебди око нас" /><published>2022-02-05T18:00:42+01:00</published><updated>2022-02-05T18:00:42+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/02/05/o-ucenju-koje-lebdi-oko-nas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/02/05/o-ucenju-koje-lebdi-oko-nas.html"><![CDATA[<p>Посматрајући ток дешавања последњих стотинак година, човек (или Човек како би неко рекао) би се могао запитати постоје ли нека правила у формирању нових друштвених норми, закона, схватања која су карактеристична за већи део становништва? У зависности од тога да ли пишемо човек или Човек, оцењиваћемо развој ситуације као катастрофално негативну, односно као недовољно позитивну. С обзиром на то да поштоваоци надЧовека давно већ знају да је “Бог мртав“,  остало је једино питање кога ставити на његово место, имајући у виду да је то место кроз историју било веома популарно. Мора се признати да су доста напредовали у том погледу; идеја о томе да постоји неко, или нешто што чува све информације о нама, зна све преступе које направимо, те може да нас осуђује када год пожели (јер Праштања нема), доводи у нас у ситуацију у којој сво ми сви заиста грешни, чак и уколико не признајемо морална начела.
Ко дакле сада зна све то о нама? Као и увек, уметност (у овом случају филм) ће нам најпре дати одговор на то питање. Као што се средином двадесетог века брижљиво водила брига о томе да сваки амерички филм има понеку сцену са америчком заставом, јер је тада она била пропагандно средство у борби против главног непријатеља (друге заставе), сада можемо приметити да ту функцију врши телефон. Он као такав, користиће истој оној сврси којој је користила застава пре неколико деценија. Он ће мотрити на нас, и давати нам упутства о томе шта треба, а шта не треба радити, како случајно, једног дана, не бисмо завршили на суду праведника…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Посматрајући ток дешавања последњих стотинак година, човек (или Човек како би неко рекао) би се могао запитати постоје ли нека правила у формирању нових друштвених норми, закона, схватања која су карактеристична за већи део становништва? У зависности од тога да ли пишемо човек или Човек, оцењиваћемо развој ситуације као катастрофално негативну, односно као недовољно позитивну. С обзиром на то да поштоваоци надЧовека давно већ знају да је “Бог мртав“, остало је једино питање кога ставити на његово место, имајући у виду да је то место кроз историју било веома популарно. Мора се признати да су доста напредовали у том погледу; идеја о томе да постоји неко, или нешто што чува све информације о нама, зна све преступе које направимо, те може да нас осуђује када год пожели (јер Праштања нема), доводи у нас у ситуацију у којој сво ми сви заиста грешни, чак и уколико не признајемо морална начела. Ко дакле сада зна све то о нама? Као и увек, уметност (у овом случају филм) ће нам најпре дати одговор на то питање. Као што се средином двадесетог века брижљиво водила брига о томе да сваки амерички филм има понеку сцену са америчком заставом, јер је тада она била пропагандно средство у борби против главног непријатеља (друге заставе), сада можемо приметити да ту функцију врши телефон. Он као такав, користиће истој оној сврси којој је користила застава пре неколико деценија. Он ће мотрити на нас, и давати нам упутства о томе шта треба, а шта не треба радити, како случајно, једног дана, не бисмо завршили на суду праведника…]]></summary></entry><entry><title type="html">RHABDOCIVILIZACIJA или шта је Пекић писао 83’</title><link href="http://localhost:4000/2022/02/01/rhabdocivilizacija-ili-sta-je-pekic-pisao-83.html" rel="alternate" type="text/html" title="RHABDOCIVILIZACIJA или шта је Пекић писао 83’" /><published>2022-02-01T18:00:42+01:00</published><updated>2022-02-01T18:00:42+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/02/01/rhabdocivilizacija-ili-sta-je-pekic-pisao-83</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/02/01/rhabdocivilizacija-ili-sta-je-pekic-pisao-83.html"><![CDATA[<p>“Сви болесни су потенцијално мртви, сви здрави су потенцијално болесни. Сви смо, дакле, реално мртви. Свет је коначно јединствен.
…
Цивилизована мерила преко ноћи постала су варварска, Нецивилизовано је постало руковати се, нељудски љубити. Асоцијалност је постала базична
претпоставка RHABDOCIVILIZACIJE. Опасно окупљање је прогањано и у томе се нисмо разликовали од старог света, али оно је више својевољно избегавано и у томе
смо били напреднији. Усамљеност је постала ствар добрих обичаја, укуса, а не мизантропије, ексцентричности, или параноје.”</p>

<p>Овај пре свега идиличан опис наше цивилизације, дат пре скоро 40 година, указује на евентуалне, трајне карактеристике, које ће поједина друштва
усвојити. Ту се пре свега мисли на поменуте “ново-цивилизацијске” манире који су нама, срећницима који смо доживели оно о чему је Пекић (пишући БЕСНИЛО)
размишљао као о превише трагичном сценарију, итекако познате. Остаје нам само да одговоримо да ли ће крај нашег Романа бити исти као крај Пекићевог романа,
односно да ли ћемо дозволити да нам се крајеви поклопе? Да бисмо евентуално спречили идентичан исход, неопходно је да пре свега познајемо, и разумемо оно што
може довести до истог завршетка. Но, чини се да ствари по том питању и не стоје баш најбоље…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[“Сви болесни су потенцијално мртви, сви здрави су потенцијално болесни. Сви смо, дакле, реално мртви. Свет је коначно јединствен. … Цивилизована мерила преко ноћи постала су варварска, Нецивилизовано је постало руковати се, нељудски љубити. Асоцијалност је постала базична претпоставка RHABDOCIVILIZACIJE. Опасно окупљање је прогањано и у томе се нисмо разликовали од старог света, али оно је више својевољно избегавано и у томе смо били напреднији. Усамљеност је постала ствар добрих обичаја, укуса, а не мизантропије, ексцентричности, или параноје.”]]></summary></entry><entry><title type="html">Новогодишња честитка</title><link href="http://localhost:4000/2021/12/31/novogodisnja-cestitka.html" rel="alternate" type="text/html" title="Новогодишња честитка" /><published>2021-12-31T18:00:42+01:00</published><updated>2021-12-31T18:00:42+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/12/31/novogodisnja-cestitka</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/12/31/novogodisnja-cestitka.html"><![CDATA[<p>Драги наши, иза нас је веома тешка година, али не бојте се, наредна ће бити још тежа! Полако се навикавајте на ово; не зато што тако мора бити, већ зато што ВИ не желите ништа суштински да то промените, већ се једноставно препуштате струји која вас носи у пропаст. Подсетимо се како је будућност описао наш вољени друг Орвел:”Замислите чизму која гази лице”…</p>

<p>Како најављује СЗО очекује нас тешка година по питању епидемиолошке ситуације у свету. Но, овога пута је вирус много опаснији него онај који се појавио пре две године (или ко зна колико). Овога пута морамо се борити против православља, другови и другарице. Да добро сте чули, оног фашистичког православља које постоји још у Русији, раскомаданој Србији, и неким другим, још мање битним, државама света. Ово ће бити борба за опстанак наше цивилизације, јер православље је оно што из темеља руши нашу цивилизацију, па и сваког појединца у њој! МИ СЕ МОРАМО ОДУПРЕТИ ТОМЕ!</p>

<p>То и такво “православље” како га називају назадни поштоваоци те религије, коси се са свим принципима наше папистичко-неолиберално-технолошке цивилизације. Оно наводи човека да плива узводно, да се не мири са принципма који му се намећу из светских центара моћи, да не поштује ниједан живи ауторитет на Земљи као неприкосновени, да се узда у нешто што није од овога света! Па замислите ви то, другови и другарице, што није од овога света! Као да нешто мимо овог видљивог света и постоји!</p>

<p>На самом крају ове мирољубиве и благодарне честитке, позивамо вас да се у миру наоружавате за евентуални рат у Украјини, волите Ваше ближње (али не мимо прописаних норми), и учините неко добро дело које ће наравно видети сви из Ваше околине.</p>

<p>Срдачно Ваши,
Љубитељи 3. Немачког Рајха</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Драги наши, иза нас је веома тешка година, али не бојте се, наредна ће бити још тежа! Полако се навикавајте на ово; не зато што тако мора бити, већ зато што ВИ не желите ништа суштински да то промените, већ се једноставно препуштате струји која вас носи у пропаст. Подсетимо се како је будућност описао наш вољени друг Орвел:”Замислите чизму која гази лице”…]]></summary></entry><entry><title type="html">Има ли овај пут пропасти алтернативу?</title><link href="http://localhost:4000/2021/12/05/ima-li-ovaj-put-propasti-alternativu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Има ли овај пут пропасти алтернативу?" /><published>2021-12-05T18:00:42+01:00</published><updated>2021-12-05T18:00:42+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/12/05/ima-li-ovaj-put-propasti-alternativu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/12/05/ima-li-ovaj-put-propasti-alternativu.html"><![CDATA[<p>Последњих двадесетак година “лајтмотив” махом свих политичких странака гласи: ЕУ нема алтернативу. Логички посматрано, овај аксиом бисмо назвали “принципом искључења другог”, односно негирање постојања било какве алтернативе у односу на онај правац који заступа одређена политичка странка (или још горе група њих). Поставља се наравно питање шта стоји иза овога, односно шта човеку остаје уколико му се “једини” пут којим његова држава може да иде препречи?</p>

<p>Суштина проблема је заправо пропагандно-фалсологичке природе, с обзиром на то да је апсолутно негирање било каквих алтернатива на политичком плану једне земље пре све логичка грешка, и то не било каква, већ једна од омињених која се користила последњих деценија на овим просторима. Гледајући протесте људи који (углавном) се буне против овог “пута који нема алтернативу”, човек који опет задојен пропагандом нема идеју о томе да постоји нешто што би остало уколико бисмо се сукобили са постојећим режимом, односно скренули са овог (како ће ускоро писати уџбеници из историје “исконског Србског пута”).</p>

<p>Било како било, треба се сетити шта је то говорио Љубомир Мицић још пре стотинак година. Спомињући термин “Балканизација европе”, човек би се могао запитати није ли време да преокренемо компас којим смо се усмеравали последњих стотинак (и више) година, и да коначно схватимо куда треба да идемо, и где је наше Исходиште? То свакако није лако питање с обзиром да говоримо о народу који је последњих хиљаду година тлачен и уништаван због тога што није прихватио папистичку, и исламистичку власт у својој земљи, те улазио у ратове који ће облежити последњи миленијум његовог постојања. То сигурно није лако питање с обзиром на све оне жртве које смо поднели због исте те европе у последњем веку, и због тога што нам и дан данас та европа диктира “једини смер” нашег битисања. Или ипак јесте? Остаје да то закључимо сами…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Последњих двадесетак година “лајтмотив” махом свих политичких странака гласи: ЕУ нема алтернативу. Логички посматрано, овај аксиом бисмо назвали “принципом искључења другог”, односно негирање постојања било какве алтернативе у односу на онај правац који заступа одређена политичка странка (или још горе група њих). Поставља се наравно питање шта стоји иза овога, односно шта човеку остаје уколико му се “једини” пут којим његова држава може да иде препречи?]]></summary></entry><entry><title type="html">Линија која раздваја</title><link href="http://localhost:4000/2021/11/21/linija-koja-razdvaja.html" rel="alternate" type="text/html" title="Линија која раздваја" /><published>2021-11-21T18:00:42+01:00</published><updated>2021-11-21T18:00:42+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/11/21/linija-koja-razdvaja</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/11/21/linija-koja-razdvaja.html"><![CDATA[<p>Александар Солжењицин је рекао: “Линија која раздваја добро од зла пролази не кроз државе, нити између класа, чак ни између политичких странака, већ управо кроз свако људско срце“. У времену у којем данас живимо, где многи посматрајући дешавања у Аустрији и Немачкој праве паралеле са тридесетим годинама прошлог века, ова реченица поприма итекако велики значај. За разлику од оног рата који је вођен пре неких 80-так година, у коме је свака земља радила све што је у њеној моћи да мотивише њене грађане за борбу (на једној или другој страни), данашњи рат води се против сваког човека понаособ. У овој борби нема медија (или углавном нема) који ће стати против глобалистичко-антиљудских (антиХришћанских) намера, већ сваки човек мора да буде свој министар пропаганде.</p>

<p>Сваки Човек  мора да пронађе у себи ону линију (онај Огањ и Мач) која ће направити јасну разлику између неонацистичких (савременим речником – неолибералних) намера многих власти, многих организација, које својим одлукама желе да униште све оно што се иоле може назвати људским у овом свету, па и самог Човека. У тој борби, за коју многи мисле да се води између “подељених“ групација у сваком друштву, човек се може ослањати само на своју процену добра и зла. Да ли ћемо наставити путем суноврата којим нас води овај пут, или ћемо се окренути и пливати узводно, чини се да, вероватно више сада него икада раније, зависи искључиво од нас самих…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Александар Солжењицин је рекао: “Линија која раздваја добро од зла пролази не кроз државе, нити између класа, чак ни између политичких странака, већ управо кроз свако људско срце“. У времену у којем данас живимо, где многи посматрајући дешавања у Аустрији и Немачкој праве паралеле са тридесетим годинама прошлог века, ова реченица поприма итекако велики значај. За разлику од оног рата који је вођен пре неких 80-так година, у коме је свака земља радила све што је у њеној моћи да мотивише њене грађане за борбу (на једној или другој страни), данашњи рат води се против сваког човека понаособ. У овој борби нема медија (или углавном нема) који ће стати против глобалистичко-антиљудских (антиХришћанских) намера, већ сваки човек мора да буде свој министар пропаганде.]]></summary></entry><entry><title type="html">Аксиоматске основе друштвених наука</title><link href="http://localhost:4000/2021/11/08/aksiomatske-osnove-drustvenih-nauka.html" rel="alternate" type="text/html" title="Аксиоматске основе друштвених наука" /><published>2021-11-08T18:00:42+01:00</published><updated>2021-11-08T18:00:42+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/11/08/aksiomatske-osnove-drustvenih-nauka</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/11/08/aksiomatske-osnove-drustvenih-nauka.html"><![CDATA[<p>Анализирајући феномене који су присутни у друштвеним наукама (махом историјско-социолошке оријентације), долази се до закључка да оне почивају на јасно дефинисаним аксиомама. Ово делује заиста запањујуће, имајући у виду да је то карактеристика строго формалних теорија (какве су на пример математичка логика и теорија скупова). Какви су дакле ови друштвени аксиоми, и да ли они заиста постоје? Они су се некада огледали у партијско-идеолошкој забрани тема које нису (рецимо) везане за братство-(не)јединство, антисрбску пропагандну, и све везано за титоизам. У модерним временима, овај спектар се проширује на неолиберално-западањачке токове. Па тако, како преноси професор Слободан Антонић, без обзира на то што нема научног договора око тога да ли је заиста род појединца друштвени конструкт, ипак се (као у лепа времена титоизма) забрањује и цензурише сваки критички осврт на аксиоме неолиберализма.</p>

<p>Да се човек просто запањи када схвати на како чврстим основама леже друштвене науке! Са друге стране, оно што не може да промакне јесте то да су овакви систематски покушаји да се поједини погледи на одређене друштвене проблеме ставе у други план, односно да се избришу, указују на чињеницу да заиста постоји један апарат (што би Орвел рекао минстарство истине) који одлучује о томе које су то теме адекватне, а које нису. Поред тога, лако се да закључити да је ова фалсологичка интервенција заправо један вид цензуре у друштвеним наукама, која свакако постоји већ дужи низ генерација у историјским наукама, те треба имати у виду крајњи циљ ове, систематски смишљене и планиране, доктрине…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Анализирајући феномене који су присутни у друштвеним наукама (махом историјско-социолошке оријентације), долази се до закључка да оне почивају на јасно дефинисаним аксиомама. Ово делује заиста запањујуће, имајући у виду да је то карактеристика строго формалних теорија (какве су на пример математичка логика и теорија скупова). Какви су дакле ови друштвени аксиоми, и да ли они заиста постоје? Они су се некада огледали у партијско-идеолошкој забрани тема које нису (рецимо) везане за братство-(не)јединство, антисрбску пропагандну, и све везано за титоизам. У модерним временима, овај спектар се проширује на неолиберално-западањачке токове. Па тако, како преноси професор Слободан Антонић, без обзира на то што нема научног договора око тога да ли је заиста род појединца друштвени конструкт, ипак се (као у лепа времена титоизма) забрањује и цензурише сваки критички осврт на аксиоме неолиберализма.]]></summary></entry><entry><title type="html">Има ли данас не-верника</title><link href="http://localhost:4000/2021/10/31/ima-li-danas-ne-vernika.html" rel="alternate" type="text/html" title="Има ли данас не-верника" /><published>2021-10-31T18:00:42+01:00</published><updated>2021-10-31T18:00:42+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/10/31/ima-li-danas-ne-vernika</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/10/31/ima-li-danas-ne-vernika.html"><![CDATA[<p>Постоје ли данас они који би се могли сматрати неверницима? Многи би рекли да их има на претек; то донекле јесте тачно, ако у невернике сврстамо и квази-вернике. Ови квази-верници мисле да су неверници (или неки чак мисле и да су верници), али верују не у Бога Истинитог, него у власт, неолиберализам, односно медијско-пропагандни наратив. Посматрајући јачину вере коју ти квази-верници имају, можемо им се само дивити (као што се и сам Христос дивио невери појединих људи). Нема те силе која би појединце могла убедити у нешто супротно од онога што им се сервира путем медијско-пропагандних канала информисања – једноставно нема! Човек би се просто задивио над том њиховом вером, да не зна да је она плод пропагандно-медијског дејства и незнања које људи поседују. Са друге стране, јачина те њихове квази-вере изнова нас подсећа на то каква је јачина праве Хришћанске вере. Изгледа да су ти људи, скренувши са пута који су нам одредили свети Сава и свети Симеон ипак (на неки парадоксалан начин) демонстрирали снагу своје вере. Радуј се Србијо! Пуно је твојих верника, но мало је оних који нису скренули са пута, што не значи да ове друге не можемо вратити на прави пут…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Постоје ли данас они који би се могли сматрати неверницима? Многи би рекли да их има на претек; то донекле јесте тачно, ако у невернике сврстамо и квази-вернике. Ови квази-верници мисле да су неверници (или неки чак мисле и да су верници), али верују не у Бога Истинитог, него у власт, неолиберализам, односно медијско-пропагандни наратив. Посматрајући јачину вере коју ти квази-верници имају, можемо им се само дивити (као што се и сам Христос дивио невери појединих људи). Нема те силе која би појединце могла убедити у нешто супротно од онога што им се сервира путем медијско-пропагандних канала информисања – једноставно нема! Човек би се просто задивио над том њиховом вером, да не зна да је она плод пропагандно-медијског дејства и незнања које људи поседују. Са друге стране, јачина те њихове квази-вере изнова нас подсећа на то каква је јачина праве Хришћанске вере. Изгледа да су ти људи, скренувши са пута који су нам одредили свети Сава и свети Симеон ипак (на неки парадоксалан начин) демонстрирали снагу своје вере. Радуј се Србијо! Пуно је твојих верника, но мало је оних који нису скренули са пута, што не значи да ове друге не можемо вратити на прави пут…]]></summary></entry><entry><title type="html">Шпијуни су међу нама</title><link href="http://localhost:4000/2021/10/23/spijuni-su-medju-nama.html" rel="alternate" type="text/html" title="Шпијуни су међу нама" /><published>2021-10-23T19:00:42+02:00</published><updated>2021-10-23T19:00:42+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/10/23/spijuni-su-medju-nama</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/10/23/spijuni-su-medju-nama.html"><![CDATA[<p>Уколико покушамо да направимо паралелу између садашњег пропагандно-медијског дејства, и оног које је постојало у западним (а махом и комунистичким земљама) током Хладног рата, можемо уочити значајне паралеле. При томе, треба само нагласити да су “црвени“ сада сви они који се противе стандардном медијском наративу, односно модерним сатанистичко-неолибералним токовима. Они су свуда међу нама, и могу нас заразити, како због тога што не носе маске, тако и због својих наивних и пре свега опасних ставова по ово модерно, демократски засновано друштво. Ускоро ће народ почети да пријављује своје сумњиве комшије, као што су за време Другог светског рата пријављивали Јевреје, Србе, односно поново Православне Србе (као да други и постоје) током титоистичког режима. Гледајући подозриво на све оне који нам изгледају сумњиво, дефинитивно ћемо постати обећавајућа војска овог нашег “врховног режима“, који ни сам Орвел не би могао да замисли.</p>

<p>Јасно је да је (као и пре 70-так година) циљ оваквог медијског наратива прављење атмосфере страха и панике, односно боље речено – њено дуготрајно одржавање. Имајући то у виду, јасно је да не смемо да попустимо под разноразним притисцима које на нас ставља неолиберална пропаганда, те да се уздамо у Оног који нам је показао да је све могуће – Господа Исуса Христа.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Уколико покушамо да направимо паралелу између садашњег пропагандно-медијског дејства, и оног које је постојало у западним (а махом и комунистичким земљама) током Хладног рата, можемо уочити значајне паралеле. При томе, треба само нагласити да су “црвени“ сада сви они који се противе стандардном медијском наративу, односно модерним сатанистичко-неолибералним токовима. Они су свуда међу нама, и могу нас заразити, како због тога што не носе маске, тако и због својих наивних и пре свега опасних ставова по ово модерно, демократски засновано друштво. Ускоро ће народ почети да пријављује своје сумњиве комшије, као што су за време Другог светског рата пријављивали Јевреје, Србе, односно поново Православне Србе (као да други и постоје) током титоистичког режима. Гледајући подозриво на све оне који нам изгледају сумњиво, дефинитивно ћемо постати обећавајућа војска овог нашег “врховног режима“, који ни сам Орвел не би могао да замисли.]]></summary></entry><entry><title type="html">Србска вера</title><link href="http://localhost:4000/2021/10/11/srbska-vera.html" rel="alternate" type="text/html" title="Србска вера" /><published>2021-10-11T19:00:42+02:00</published><updated>2021-10-11T19:00:42+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/10/11/srbska-vera</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/10/11/srbska-vera.html"><![CDATA[<p>“Нема неверника; има само Богопоклоника и идолопоклоника“ говорио је Свети Јустин Ћелијски. Посматрајући савременог “Србина“ (стављено под наводнике јер би се по критеријуму поменутог светитеља мало ко данас сматрао Србином), дефинитивно можемо рећи да он далеко више одговара опису идолопоклоника. Незгодно је додуше одредити ко је тренутно идол овим мученим “Србима“, односно да ли је он јединствен. Пре ће бити да је вера наших нових нараштаја заправо вера у медије, у политички систем запада, односно једна сушта анти-хришћанска вера. По моралним законима која та „“вера“ проповеда, већи је грех заразити се некаквим вирусчићом, него ли убити нерођено дете, јер Боже мој да је битно што се дневно убије преко 500 нерођене деце медији би ваљда рекли нешто о томе (мисли наш савремени “Србин“). Е мој “Србине“, јадна ли је вера та твоја… Неко заиста наиван, и склон фанатизму би се досетио оне Зиновјевљеве мисли:“Наша стварност је највећи доказ да завера постоји“. Е мој Јустине, благо теби што ниси жив па да видиш све ово, мали су комунисти били неверници за ова наше “православце“…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[“Нема неверника; има само Богопоклоника и идолопоклоника“ говорио је Свети Јустин Ћелијски. Посматрајући савременог “Србина“ (стављено под наводнике јер би се по критеријуму поменутог светитеља мало ко данас сматрао Србином), дефинитивно можемо рећи да он далеко више одговара опису идолопоклоника. Незгодно је додуше одредити ко је тренутно идол овим мученим “Србима“, односно да ли је он јединствен. Пре ће бити да је вера наших нових нараштаја заправо вера у медије, у политички систем запада, односно једна сушта анти-хришћанска вера. По моралним законима која та „“вера“ проповеда, већи је грех заразити се некаквим вирусчићом, него ли убити нерођено дете, јер Боже мој да је битно што се дневно убије преко 500 нерођене деце медији би ваљда рекли нешто о томе (мисли наш савремени “Србин“). Е мој “Србине“, јадна ли је вера та твоја… Неко заиста наиван, и склон фанатизму би се досетио оне Зиновјевљеве мисли:“Наша стварност је највећи доказ да завера постоји“. Е мој Јустине, благо теби што ниси жив па да видиш све ово, мали су комунисти били неверници за ова наше “православце“…]]></summary></entry><entry><title type="html">Мислите на оно о чему се прича</title><link href="http://localhost:4000/2021/09/30/mislite-na-ono-o-cemu-se-prica.html" rel="alternate" type="text/html" title="Мислите на оно о чему се прича" /><published>2021-09-30T19:00:42+02:00</published><updated>2021-09-30T19:00:42+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/09/30/mislite-na-ono-o-cemu-se-prica</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/09/30/mislite-na-ono-o-cemu-se-prica.html"><![CDATA[<p>Мислите на оно о чему се прича у медијима, последично томе у народу, на улици и све ће бити (односно ништа неће бити) у реду. Чини се да последње две године могу овако сумирати, са аспекта оних који нам дају упутства како да битишемо у овим мутним временима. Изгледа да је хеуристика доступности коју су Канеман и Тверски увели 1973. године на неки чудан начин објаснила психичко стање великог дела популације у последње време. Како се медијска кампања везана за п(л)андемију корона вируса појача, тако сасвим случајно наше здравље постаје лошије, ми смо све депресивнији, и бирамо најподесније место за сахрањивање наших посмртних остатака. Све случајност до случајности. Неко, прилично наиван и склон фанатизму, би помислио како су они који су планирали овакву врсту медијског дискурса знали какав ће то ефекат произвести, те су са том намером и креирали овакву врсту медијске “стварности“. Питање је само до које мере ће ово медијско обликовање јавног мњења као неке смесе пластелина променити (трајно) когнитивне способности човека као (делимично) мислећег бића. Нама, који смо прилично наивни и склони фанатизму, остаје да се боримо против оваквог самоубилачког дискурса, који се ипоставља много убитачнији по Србски народ него Немачка војска у претходном веку.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Мислите на оно о чему се прича у медијима, последично томе у народу, на улици и све ће бити (односно ништа неће бити) у реду. Чини се да последње две године могу овако сумирати, са аспекта оних који нам дају упутства како да битишемо у овим мутним временима. Изгледа да је хеуристика доступности коју су Канеман и Тверски увели 1973. године на неки чудан начин објаснила психичко стање великог дела популације у последње време. Како се медијска кампања везана за п(л)андемију корона вируса појача, тако сасвим случајно наше здравље постаје лошије, ми смо све депресивнији, и бирамо најподесније место за сахрањивање наших посмртних остатака. Све случајност до случајности. Неко, прилично наиван и склон фанатизму, би помислио како су они који су планирали овакву врсту медијског дискурса знали какав ће то ефекат произвести, те су са том намером и креирали овакву врсту медијске “стварности“. Питање је само до које мере ће ово медијско обликовање јавног мњења као неке смесе пластелина променити (трајно) когнитивне способности човека као (делимично) мислећег бића. Нама, који смо прилично наивни и склони фанатизму, остаје да се боримо против оваквог самоубилачког дискурса, који се ипоставља много убитачнији по Србски народ него Немачка војска у претходном веку.]]></summary></entry></feed>