<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-01-09T16:10:36+01:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Текстови</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Хомо религиозус – 2020 едишн</title><link href="/2020/10/21/homo-religiozus.html" rel="alternate" type="text/html" title="Хомо религиозус – 2020 едишн" /><published>2020-10-21T21:00:42+02:00</published><updated>2020-10-21T21:00:42+02:00</updated><id>/2020/10/21/homo-religiozus</id><content type="html" xml:base="/2020/10/21/homo-religiozus.html"><![CDATA[<p>Чини се да је на свету никад више верника; ваљда зато што национални програми многих земаља света (па чак и наш) захтевају од својих становника да буду изразити верници. Интересантно је оно у шта људи данас верују, или како би то психоаналитичким речником рекли – шта је објекта њихове вере.</p>

<p>Имајући у виду размере ове апокалиптичне немани која никако да нестане сама од себе (пошто је то иначе случај са природним феноменима), људи су највише веровали у то да им њихове власти желе добро, да их снабдевају провереним информацијама, те да је заиста у њиховом интересу да раде све што им се нареди, односно каже претећим тоном. Све то изгледа прилично нормално уколико овај феномен изучавају десетогодишњи експерти из математике, који бриљирају на својим контролним задацима из елементарне математике. Оно што заиста упада у очи мало проницљивијим (и старијим) аналитичарима ове теме је то како је могуће да је савремени Хомо религиозус на место свог система веровања ставио науку, не схватајући да чини епистемолошку (научно-методолошку) грешку.</p>

<p>Наиме поставља се питање како то да та “одвратна” религија, која је одувек представљала систем веровања, бива замењена научним корпусом знања, који би требало да представља све, само не исти тај систем веровања? Чини се да се савремени Хомо религиозус мало зезнуо када је мислио да ће одбацивањем религије постати супериорније, рационалније и интелигентније биће.</p>

<p>Напротив, изгледа да смо попримили баш супротне особине – постали смо ирационалнији, и последично, мање интелигентни. Делује као да је баш ово потребан (а можда и довољан) услов за то да ова апокалипса заиста и буде апокалипса, односно пропаст људског рода. Или је то још једна у низу неолиберално-нацистичких замки које прете да униште све оно људско у људима. Изгледа да ће малобројни који нису заменили свој прастари, “вандалски” систем веровања бити заправо они који ће након свог овог збивања остати једини иоле рационални, способни да науче нешто, и потруде се да убудуће не праве исте грешке.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Чини се да је на свету никад више верника; ваљда зато што национални програми многих земаља света (па чак и наш) захтевају од својих становника да буду изразити верници. Интересантно је оно у шта људи данас верују, или како би то психоаналитичким речником рекли – шта је објекта њихове вере.]]></summary></entry><entry><title type="html">Баналност лудила</title><link href="/2020/09/27/banalnost-ludila.html" rel="alternate" type="text/html" title="Баналност лудила" /><published>2020-09-27T00:42:42+02:00</published><updated>2020-09-27T00:42:42+02:00</updated><id>/2020/09/27/banalnost-ludila</id><content type="html" xml:base="/2020/09/27/banalnost-ludila.html"><![CDATA[<p>Изгледа да је за опис психо(пато)лошке ситуације у Србији, а и свету, неопходно измислити нови израз – баналност лудила. Алудирајући на термин који је Хана Арент смислила посматрајући суђење Ајхману у Израелу, под тим би подразумевали кршење свих научно-методолошких принципа (а самим тим и принципа здравог разума) у последњих пар месеци (година, деценија) на овим просторима.</p>

<p>Изгледа да се луцидни перформативи савремених српских интелектуалаца, који након што се закашљу, или не дај Боже кину одмах говоре како немају корону, могу посматрати као школски пример дискурса Другог, или српским речником речено – опсесивно-компулсивне радње. Трагичност српског народа лежи у томе што је тај Други постао и сам себи смешан, па тако више не можете на улици препознати ни поштеног лудака (сви имају сличну аргументацију).</p>

<p>Да не говоримо о томе што је тешко препознати и поштеног алкохоличара, јер се на основу препоруке наше владе, грађани ове земље на сваких десет минута прскају дезинфицијентним средством. Врло је могуће да ћемо ускоро једни другима, као Енглези за време епидемије куге, говорити:  God bless you! Како се сада чини, као што је хомосексуалност избачена из групе обољења која се сматрају дисфункцијама у сексуалном понашању (парафилије), тако ће се и закључци засновани на потпуно ирационалним аргументима у неким случајевима, уколико они одговарају прописаним мерама политичке елите Србије, сматрати потпуно легитимним.</p>

<p>На тај начин ће се, можемо слободно да се усудимо да изговоримо тако нешто, нестати граница између свега што су Блојлер и Јунг узимали за предмет свог истраживања (махом психозе) и просечног интелкта у Србији. На крају можемо да закључимо: Препоруке наше “струке” можемо (а и не морамо) узети у обзир исто онолико колико су и немачки официри узимали у обзир наређења својих претпостављених током Другог Светског рата. Да ли ће нама моћи неко да суди, на суду Разума, то је већ друго питање. У сваком случају можемо да се бранимо исто као и Ајхман: Говорећи да смо само поступали по наређењима…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Изгледа да је за опис психо(пато)лошке ситуације у Србији, а и свету, неопходно измислити нови израз – баналност лудила. Алудирајући на термин који је Хана Арент смислила посматрајући суђење Ајхману у Израелу, под тим би подразумевали кршење свих научно-методолошких принципа (а самим тим и принципа здравог разума) у последњих пар месеци (година, деценија) на овим просторима.]]></summary></entry><entry><title type="html">Медијски дискурс</title><link href="/2020/08/10/medijski-diskurs.html" rel="alternate" type="text/html" title="Медијски дискурс" /><published>2020-08-10T21:00:42+02:00</published><updated>2020-08-10T21:00:42+02:00</updated><id>/2020/08/10/medijski-diskurs</id><content type="html" xml:base="/2020/08/10/medijski-diskurs.html"><![CDATA[<p>Дискурс медија, пропаганда, све је то постало део идентитета просечног становника Србије. Слушајући шта му медији говоре последњих пар месеци, човек стиче утисак да се ових дана не може бити и здрав и разуман (ко ли је само то смислио?). Просто морате жртвовати све принципе научне методологије да бисте опстали у оваквом токсичном, зараженом (читај не-хуманом) окружењу.</p>

<p>Могли бисмо да одемо толико далеко и да кажемо да би се Срби вратили Богу за један дан кад би их медији на то наговарали. Човек просто не зна да ли да се смеје или да плаче након овакве констатације. Чини се да терминологија коју је Блојлер измислио пре 112 година (термин шизофренија) не може више да окарактерише психичко стање српског народа. Потребни су нам нови, клинички термини за класификацију.</p>

<p>Да закључимо: Деструкција селф-а, стање панике и хроничног стреса, недостатак аналитичког мишљења у комбинацији са пропагандним дискурсом медија довели су до фаталног егзистенцијално-духовног стања српског народа који није овако ниско пао ни за време Другог Светског рата. Додатан проблем у читавој причи је то што је за време поменутог рата, народ (бар у већини) знао ко му је прави непријатељ и зашто се бори. Тај критеријум, се, изгледа, последњих пар месеци изгубио из видика просечног становника Србије, који френетично поштују препоруке оних којима је циљ да им трајно оштете здравље.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Дискурс медија, пропаганда, све је то постало део идентитета просечног становника Србије. Слушајући шта му медији говоре последњих пар месеци, човек стиче утисак да се ових дана не може бити и здрав и разуман (ко ли је само то смислио?). Просто морате жртвовати све принципе научне методологије да бисте опстали у оваквом токсичном, зараженом (читај не-хуманом) окружењу.]]></summary></entry><entry><title type="html">Нека буде борба непрестана</title><link href="/2020/08/04/neka-bude-borba-neprestana.html" rel="alternate" type="text/html" title="Нека буде борба непрестана" /><published>2020-08-04T21:00:42+02:00</published><updated>2020-08-04T21:00:42+02:00</updated><id>/2020/08/04/neka-bude-borba-neprestana</id><content type="html" xml:base="/2020/08/04/neka-bude-borba-neprestana.html"><![CDATA[<p>Чини се да је Србија у ратном стању ове године. Мање више све психолошке карактеристике које смо поседовали 90-тих година, и током ранијих периода, се појављују у изузетном интензитету и ове године.</p>

<p>Ирационалност, паника, паралишући страх, мржња према другима, све се поново врти у круг. Уствари ништа се није ни мењало у нама, већ је пре ово још једна у низу ескалација наших (не)хришћанских особина. У супротном би се човек запитао о чему ли је говорио владика Николај када је писао своју књигу Српском народу кроз тамнички прозор? Како је могуће да се онтолошки проблеми српског народа нису мењали током тих 80 година? Да ли је то зато што се политика није мењала, или зато што се појединац није мењао током тог периода?</p>

<p>И сада када већина мисли да је највећи проблем то што 1% становништва ове земље не ставља маску чим изађе из своје куће, треба се запитати да ли је ових збивања било све идеално, као и да ли ће се нешто битно променити после овога? Човеку који нажалост поставља оваква питања себи једина олакшица може да буде идеја да је Србија заиста у ратном стању – у рату против себе саме. Заправо цео свет се налази у истој ситуацији – Човек се бори против човека. Водећи се том аналогијом, морамо да закључимо да је неопходно да будемо као наши преци који су се повлачили преко Албаније, и који су одбили да положе оружје када је Немачка окупирала њихову земљу. Да закључимо – Нека буде борба непрестана!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Чини се да је Србија у ратном стању ове године. Мање више све психолошке карактеристике које смо поседовали 90-тих година, и током ранијих периода, се појављују у изузетном интензитету и ове године.]]></summary></entry><entry><title type="html">Чувајте своје здравље</title><link href="/2020/07/26/cuvajte-svoje-zdravlje.html" rel="alternate" type="text/html" title="Чувајте своје здравље" /><published>2020-07-26T19:00:42+02:00</published><updated>2020-07-26T19:00:42+02:00</updated><id>/2020/07/26/cuvajte-svoje-zdravlje</id><content type="html" xml:base="/2020/07/26/cuvajte-svoje-zdravlje.html"><![CDATA[<p>Чини се да је медијски дискурс последњих месеци окренут искључиво ка техникама за очување психофизичког здравља страновништва. Под тим техникама се наравно подразумевају потпуна социјална изолација, прекидање сваког контакта са блиским особама као и смањење боравка у природи (која је постала загађенија него сам Припјат 86’).</p>

<p>Оно што треба уочити је то да је овакав тип пропагандног дискурса постојао деценијама уназад. Тако се 1930-тих година у Немачкој заговарало систематско убијање, пљачкање и понижавање Јевреја (а и Срба, али о томе се не сме говорити) у циљу очувања здравља омладине Трећег Рајха. Потом смо исти тип дискурса имали од 45’ у Југославији, која је наставила поменути тренд везан искључиво за Србе, односно применила га на све што је супротно титоистичкој идеологији. Човек би се замислио и рекао да би људи, слушајући медије чак и дигли руку на ближњег уколико ови то захтевају…</p>

<p>Или се чак и то десило 90-тих година? Изгледа да смо преживели и горе медијске кампање, али из њих нисмо извукли никакве поуке. А како бисмо када нам дугорочна меморија сеже неколико дана уназад. Овде треба извући кључну поуку – без система памћења, нико, био то човек, животиња или пак интелигентни агент, није у стању да научи нешто. Закључили бисмо дакле да је потребан и довољан услов за успех самог пропагандног дискурса управо одсуство памћења (меморије). Све остало следи из тога; а то шта све може да следи, имали смо прилике да видимо у последњих стотинак година…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Чини се да је медијски дискурс последњих месеци окренут искључиво ка техникама за очување психофизичког здравља страновништва. Под тим техникама се наравно подразумевају потпуна социјална изолација, прекидање сваког контакта са блиским особама као и смањење боравка у природи (која је постала загађенија него сам Припјат 86’).]]></summary></entry><entry><title type="html">Зашто се нисте убили?</title><link href="/2020/07/15/zasto-se-niste-ubili.html" rel="alternate" type="text/html" title="Зашто се нисте убили?" /><published>2020-07-15T19:00:42+02:00</published><updated>2020-07-15T19:00:42+02:00</updated><id>/2020/07/15/zasto-se-niste-ubili</id><content type="html" xml:base="/2020/07/15/zasto-se-niste-ubili.html"><![CDATA[<p>Изгледа да је најједноставнији начин за поштовање савета граничних случајева који себе називају епидемиолозима (а појављују се на телевизији) напуштање своје породице и доживотна изолација. Чини се да ће само тако овај опаки непријатељ бити побеђен за сва времена. Једноставно прекинути све контакте. Немојте да се виђате са пријатељима, немојте да ручате са породицом, немојте да волите жену и децу, једноставно речено - убите се.</p>

<p>Не знам да ли је неко од поменутих (ингениозних) поштовалаца поменутих мера поставио себи то питање: Зар самоубиство не решава све те проблеме трајно? Толико можемо бар са сигурношћу да тврдимо о смрти – да вируса сигурно нема (бар не овако опасних). Долазимо до формулације чувеног питања које је Виктор Франкл постављао својим пацијентима приликом терапије: 3ашто се нисте убили? Шта је то што вас и даље држи у животу? Чини се да наша струка не даје одговор на ово питање, а ни сви ти поштоваоци ових генијално-смишљених мера.</p>

<p>Напуштање породице, губитак социјалних контаката, тотално запостављање друштвеног живота на питај Бога колико дуг период, једноставно тера човека да се запита шта је то што му остаје у животу? Вероватно је одговор на то питање да му остаје да плаћа порез и да умре; што пре то боље. Са друге стране, ако нас у животу одржава све оно што нас раније поменути гранични случајеви опомињу да морамо да напустимо, можда ћемо се предомислити у вези са својим тренутним животним навикама, и трудити се да наставимо да живимо Свој живот онако како то нама одговара. Да га живимо онако како то једино има Смисла за нас. Јер уколико човек није у стању да одговори себи на ово кључно егзистенцијално-хуманистичко питање, можда би требао да преиспита основне премисе своје животне филозофије…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Изгледа да је најједноставнији начин за поштовање савета граничних случајева који себе називају епидемиолозима (а појављују се на телевизији) напуштање своје породице и доживотна изолација. Чини се да ће само тако овај опаки непријатељ бити побеђен за сва времена. Једноставно прекинути све контакте. Немојте да се виђате са пријатељима, немојте да ручате са породицом, немојте да волите жену и децу, једноставно речено - убите се.]]></summary></entry><entry><title type="html">Две Србије</title><link href="/2020/07/13/dve-srbije.html" rel="alternate" type="text/html" title="Две Србије" /><published>2020-07-13T19:00:42+02:00</published><updated>2020-07-13T19:00:42+02:00</updated><id>/2020/07/13/dve-srbije</id><content type="html" xml:base="/2020/07/13/dve-srbije.html"><![CDATA[<p>И док је један део становништва Србије претходних дана одлазио у центар свога града да протестује против постојећег противУставног режима, други је преко телевизије добијао информације о фашистичким хордама зла до зуба наоружаних отпадника српског рода. Оно што овај други део Србије не зна (поред још много других ствари) јесте да се разлог слободе кретања у послеподневним часовима (читај не-постојање забране кретања - корона час) заправо крије у тим протестима који, на срећу једних а несрећу других, прете да постану свакодневица.</p>

<p>Додатно забрињава и то што поклоници актуелне власти нису свесни чињенице да би и они врло лако завршили у затвору уколико се нађу на погрешном месту у погрешно време, под оптужбом да су дејствовали супротно противУставном поретку (овоме би се и сам Шојић смејао). Изгледа да је потребно да се деца тих поклоника нађу у затвору, како би они схватили у каквој средини живе. Или можда чак ни то није довољно, с обзиром да наша влада препоручује изолацију по собама, те је непожељно одржавати било какве односе са укућанима, што свакако може да доведе (или је већ довело) до значајног погоршања истих.</p>

<p>Шта нам се ово дешава, и шта ми треба да радимо питали би се неки. Одговор на то је дао између осталих владика Николај (а то је уједно и парафразирао монах Антоније на једном од претходних протеста): Срби треба да се врате Богу. Како разумети ово остаје на сваком појединцу. Вратити се Богу уједно значи вратити се и Себи. Када се тај моменат деси, онда можемо коначно да кажемо да ситуација није критична, те да се не треба молити за повратак (давно изгубљене) памети српског народа. Тек онда ће Срби моћи да кажу да су ствари у овој (тј. будућој, пошто садашњу немамо) држави онакве какве су одувек и требале да буду…</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[И док је један део становништва Србије претходних дана одлазио у центар свога града да протестује против постојећег противУставног режима, други је преко телевизије добијао информације о фашистичким хордама зла до зуба наоружаних отпадника српског рода. Оно што овај други део Србије не зна (поред још много других ствари) јесте да се разлог слободе кретања у послеподневним часовима (читај не-постојање забране кретања - корона час) заправо крије у тим протестима који, на срећу једних а несрећу других, прете да постану свакодневица.]]></summary></entry><entry><title type="html">Правда против Моћи</title><link href="/2020/07/11/pravda-protiv-moci.html" rel="alternate" type="text/html" title="Правда против Моћи" /><published>2020-07-11T21:00:42+02:00</published><updated>2020-07-11T21:00:42+02:00</updated><id>/2020/07/11/pravda-protiv-moci</id><content type="html" xml:base="/2020/07/11/pravda-protiv-moci.html"><![CDATA[<p>Изгледа да ипак постоји део становништва Србије који не зели да прихвати актуелну ситуацију у земљи, већ је спреман да се бори. Протести који се већ недељу дана одвијају у Београду су заправо још један од низа догађаја у ком се сукобљавају две, како се чини неспојиве стране – Правда и Моћ.</p>

<p>Револтирани млади људи који чине већину протестаната желе смену актуелне власти и корениту промену социјално-политичког живота у Србији. Заправо желе оно што Србији недостаје преко 100 година – Правду. На супротној страни стоји, опет као и увек, полиција, жандармерија и специјалне јединице полиције, које су услед незапослесности (читај не-ангажованости у јужној српској покрајини) догурале до тога да разбијају демонстрације у центру Београда.</p>

<p>Евидентно је да се не баш тако организована омладина неће физички изборити са специјалним јединицама полиције; за то нам је потребан кубански сценарио. Оно што пак ови протести, које махом нико не организује показују јесте спремност народа да искаже бунт против органа Моћи. Да завршимо са реченицом коју је изговорио Чомски приликом дебате са Фукоом 1971. године: “Само зато што криминалац назове ваше поступке не-легалним када покушате да га зауставите, не значи да су они заправо нелегални.”</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Изгледа да ипак постоји део становништва Србије који не зели да прихвати актуелну ситуацију у земљи, већ је спреман да се бори. Протести који се већ недељу дана одвијају у Београду су заправо још један од низа догађаја у ком се сукобљавају две, како се чини неспојиве стране – Правда и Моћ.]]></summary></entry><entry><title type="html">Ситуација је критична…</title><link href="/2020/07/03/situacija-je-kriticna.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ситуација је критична…" /><published>2020-07-03T21:00:42+02:00</published><updated>2020-07-03T21:00:42+02:00</updated><id>/2020/07/03/situacija-je-kriticna</id><content type="html" xml:base="/2020/07/03/situacija-je-kriticna.html"><![CDATA[<p>“Ситуација је критична”, овако отприлике започињу дан грађани Србије који редовно прате извештаје новинских сајтова последњих дана. Под претпоставком да не алудирају на ситуацију која је почела да се развија пре неких 150 година (пропаст националног идентитета Србије), закључићемо да мисле на епидемиолошку ситуацију у Србији. Највећи од свих парадокса (а има их много) у овој ситуацији јесте тај што се ових дана на РТС-у приказује серија Бела лађа, која на гротескан начин говори о томе шта се тренутно дешава у главама просечног становника Србије.</p>

<p>Та се ситуација отприлике описује овако: Видовита Роска говори министру у влади да је, у циљу обарања концесије која је данас на дневном реду, неопходно да обуче распарене чарапе и обрне доњи веш (гаће у стандардном дијалекту) наопачке. Министар који свакако жели да по сваку цену оствари своју жељу то наравно ради, јер како каже: “Ја у то не верујем, али велим да пробам ништа ме не кошта”.</p>

<p>Овом “логиком” се, како се чини, води добар део популације Србије с обзиром на то да је тренд ношења маски поново у моди, те је неопходно урадити све како би невидљиви непријатељ био побеђен. Тужно је да тај невидљиви непријатељ, чак и у контексту у ком га је споменуо наш велеумни председник, неће бити побеђен још дуго том стратегијом, која му само продужује животни век. Додатни проблем у читавој причи је тај што та “логика” лежи у основи свега што се, на велику жалост и даље, може сматрати патолошком формом мишљења.</p>

<p>Онај други, невидљиви непријатељ, који нам и говори да радимо то што радимо, само јача своју позицију сваким стављањем маске, која се до пре две недеље држала сакривена у некој полици. На крају треба да поставимо кључно питање: Хоће ли српски народ (појединац) коначно да схвати са каквим се непријатељем бори, или ће банално лудило које је раније споменуто постати саставни део савременог националног идентитета Србије?</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[“Ситуација је критична”, овако отприлике започињу дан грађани Србије који редовно прате извештаје новинских сајтова последњих дана. Под претпоставком да не алудирају на ситуацију која је почела да се развија пре неких 150 година (пропаст националног идентитета Србије), закључићемо да мисле на епидемиолошку ситуацију у Србији. Највећи од свих парадокса (а има их много) у овој ситуацији јесте тај што се ових дана на РТС-у приказује серија Бела лађа, која на гротескан начин говори о томе шта се тренутно дешава у главама просечног становника Србије.]]></summary></entry></feed>